湖北赤壁市：公共交通、農村客運，省縣級客運午夜起停運

據赤壁市人民政府網站消息，1月23日，赤壁市新型冠狀病毒感染的肺炎防控指揮部發布關於城市公交、農村客運、省縣級客運暫停運營的通告。

全文如下：

關於城市公交、農村客運、省縣級客運暫停運營的通告

為全力做好新型冠狀病毒感染的肺炎疫情防控工作，有效切斷病毒傳播途徑，堅決遏制疫情蔓延勢頭，確保人民群眾生命安全和身體健康，現將有關各項通告如下：

自2020年1月24日0時起，赤壁市城市公交、農村客運、省縣級客運暫停運營，恢復時間另行通告。

懇請廣大市民、旅客理解支持!

赤壁市新型冠狀病毒感染的肺炎防控指揮部
2020年1月23日

第4個封城？

火燒連環船

整返場赤壁之戰先啦

赤壁

今年gdp gogogo

火攻
疫病

開個好年

疫病
而傳統評論一般沒有探究是何疫病流行。曹操將失敗原因歸於疾病，他寫信給孫權說：「赤壁之役，值有疾病，孤燒船自退，橫使周瑜虛獲此名。」見於《江表傳》，陳壽亦多次提及曹軍有疫病。

李友松的《曹操兵敗赤壁與血吸蟲病關係之探討》一文，指出曹操赤壁之戰兵敗的原因是「疾病」—急性血吸蟲病。赤壁之戰的戰場恰恰是當時血吸蟲病嚴重流行的地區，而且時間又是血吸蟲病的感染季節。赤壁之戰是在冬天開始，但曹軍在轉徙、訓練時間是在秋天。曹軍在赤壁之戰戰前染上血吸蟲病，經過一個月以上的時間就發病了，致使大戰時疲病交加，不堪一擊。而劉、孫軍隊長期在血吸蟲流行的疫區中從事生產、生活，士兵體內或多或少已產生一定免疫力。但是這個觀點也有缺陷，曹操水軍主要來自荊州水軍，陸軍主力來自北方，荊州士兵對血吸蟲的免疫力應跟孫劉聯軍應該差別不大，所以該是其他疫病。

唔好向下呀
向東同北都係好選擇黎架

興奮哥

當年曹軍都係輸起赤壁瘟疫

過百市等住做死城

全境封鎖

赤壁懷古

談笑間肺炎(人民)灰飛煙滅